之峰助推～高達導演支持五大訴求

機動戰士高達00》的導演水島精二在Twitter上發文表示支持香港民主及五大訴求。

現在網上流行小粉紅舉報熱潮，不過這個舉報潮對於國內不少熱愛遊戲和ACG文化的人而言，實在不是一股好風氣，甚至可以用慘絕人寰來形容。因為一旦舉報成功，不論遊戲或動畫等都會被禁，而黃之鋒在小粉紅舉報熱潮方面亦不遺餘力推波助瀾。

近日動畫《少女與戰車》和《荒野的壽飛行隊》的導演水島努，在Twitter表示近日來自香港的follower增加，明言支持香港民主。而《機動戰士高達00》的導演水島精二，亦在Twitter轉發水島努導演的發言，自己亦公開表示支持香港朋友，支持香港民主五大訴求。兩位導演的發言獲得大量轉發，引來大陸網民表示抵制其作品，而黃之鋒亦有轉發，並在Facebook轉貼繙譯版，似乎想進一步令中國禁播高達。看來我們可在Twitter上多關注一些動漫導演和作者，或一些遊戲製作人，讓他發表撐香港的宣言。

黃之鋒引發小粉紅舉報並加以抽水其實早有先例，4月中先有《動物森友會》因香港人在遊戲中宣揚香港抗爭運動和武漢肺炎，並惡搞習大大，黃之鋒在社交媒體發佈相關圖片，令遊戲在大陸下架，甚至頒佈了禁止大陸和其他國家的人民進行線上遊戲的禁令，大陸玩家只能在國內專屬的伺服器玩線上遊戲，嚴禁全球同服。這下慘了，大陸玩家有大量遊戲不能玩，大概只能乖乖地玩國產手遊，不過外國玩家則為趕走了一班愛用外掛出cheat的中國玩家而高興。Bye Cheater！

之後輪到Steam，因為台灣人製作的一款遊戲《冠狀病毒大進擊》在Steam上架，大陸小粉紅指其辱國，加上Steam將中國與台灣分區，惹來小粉紅瘋狂舉報，最後Steam有所行動，封銷中國IP，中國人再也看不到《冠狀病毒大進擊》這款遊戲。因為這個事件，傳出將會推出中國版的Steam，簡單來說就以後只能玩到經審查的遊戲。

近至上周有PSN事件，因有小粉紅舉報PSN可跨區購買遊戲，一些大陸禁買的遊戲也能買到，而令中國PSN伺服器無限期暫停。黃之鋒在宣揚小粉紅舉報方面可謂不遺餘力，經常在社交媒體發文，要知道他受各方關注，他的舉動與小粉紅舉報結合來的能力，極有可能成為大陸下禁令的原動力。這麼一來就苦了一群在大陸熱愛遊戲和ACG文化的苦主了，誰叫你們活在這種地方呢，陰公豬！

記者：馬子聰

00個A-laws根本就係中共

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

以為法國嗰個

掛住睇Acg而任得支共如取如攜

呢班支那豬抵死啦

大陸人唔使睇高達了

到而家都唔明大陸點解睇到00
都寫到咁明顯

支那黑警跟故事入面既ALaws確實係幾相似
香港黑警都唔執輸，就快追到佢師傅了

正式宣布gundam00千嬉年後最佳高達
不接受任何反駁

鐵血上半季

你幾時揸arx-8黎打救香港

push

又要禁了

00係一個好動漫，反獨裁 ，追求獨立自由

我都未設計好

段TWITT既翻譯係咩

木下誠一

香港幾時先有天人呢種組織武力介入

推到大陸乜都冇得睇

睇完得到唔識反省
咁睇泥做咩